第24屆影評人選擇獎入圍名單公布：《黑豹》囊括12項提名

由希臘導演尤格藍西莫（Yorgos Lanthimos）執導的《真寵》（The Favourite）在今年獎季可說是來勢洶洶，繼拿下威尼斯影展評審團大獎後，日前又在英國獨立電影獎橫掃 10 項大獎，並且入圍了 5 項金球獎，而在今天公布的廣播影評人協會（Broadcast Film Critics Association）影評人選擇獎（Critics’ Choice Awards）上又以 14 項提名居冠。
而居次的則是漫威超級英雄電影《黑豹》（Black Panther）入圍 12 項，接著是達米恩查澤雷（Damien Chazelle）執導新作《登月先鋒》（First Man）入圍 10 項，而迪士尼經典音樂電影續作《愛・滿人間》（Mary Poppins Returns）、布萊德利庫柏（Bradley Cooper）導演處女作《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）以及克里斯丁貝爾（Christian Bale）主演傳記電影《為副不仁》（Vice）皆獲得 9 項提名，電影類完整入圍名單如下：
最佳影片

《黑豹》（Black Panther）

《黑白三K黨》（BlacKkKlansman）

《真寵》（The Favourite）

《登月先鋒》（First Man）

《幸福綠皮書》（Green Book）

《假如比爾街能說話》（If Beale Street Could Talk）

《愛・滿人間》（Mary Poppins Returns）

《羅馬》（Roma）

《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）

《為副不仁》（Vice）

最佳男主角

克里斯丁貝爾（Christian Bale），《為副不仁》

布萊德利庫柏（Bradley Cooper），《一個巨星的誕生》

威廉達佛（Willem Dafoe），《梵谷：在永恆之門》（At Eternity’s Gate）

萊恩葛斯林（Ryan Gosling），《登月先鋒》

伊森霍克（Ethan Hawke），《牧師的最後誘惑》（First Reformed）

拉米馬利克（Rami Malek），《波希米亞狂想曲》（Bohemian Rhapsody）

維果莫天森（Viggo Mortensen），《幸福綠皮書》

最佳女主角

雅莉薩阿帕里西歐（Yalitza Aparicio），《羅馬》

艾蜜莉布朗（Emily Blunt），《愛・滿人間》

葛倫克蘿絲（Glenn Close），《The Wife》

東妮克莉蒂（Toni Collette），《宿怨》

奧莉薇亞柯爾曼（Olivia Colman），《真寵》

女神卡卡（Lady Gaga），《一個巨星的誕生》

梅麗莎麥卡錫（Melissa McCarthy），《Can You Ever Forgive Me?》

最佳男配角

馬赫夏拉阿里（Mahershala Ali），《幸福綠皮書》

提摩西夏拉梅（Timothee Chalamet），《美麗男孩》（Beautiful Boy）

亞當崔佛（Adam Driver），《黑三K黨》

理查 E. 葛蘭特（Richard E. Grant），《Can You Ever Forgive Me?》

山姆艾略特（Sam Elliott），《一個巨星的誕生》

麥可 B. 喬丹（Michael B. Jordan），《黑豹》

最佳女配角

艾美亞當斯（Amy Adams），《為副不仁》

克萊兒芙伊（Claire Foy），《登月先鋒》

妮可基嫚（Nicole Kidman），《被消除的男孩》（Boy Erased）

蕾吉娜金恩（Regina King），《假如比爾街能說話》

艾瑪史東（Emma Stone），《真寵》

瑞秋懷茲（Rachel Weisz），《真寵》

最佳年輕演員

艾希費雪（Elsie Fisher），《八年級》（Eighth Grade）

湯瑪辛麥肯齊（Thomasin McKenzie），《荒野之心》（Leave No Trace）

艾德奧森寶德（Ed Oxenbould），《Wildlife》

米莉森西蒙斯（Millicent Simmonds），《噤界》（A Quiet Place）

亞曼達拉史坦柏格（Amandla Stenberg），《致所有逝去的聲音》（The Hate U Give）

桑尼蘇利奇（Sunny Suljic），《我們的90年代》（Mid90s）

最佳整體演出

《黑豹》

《瘋狂亞洲富豪》（Crazy Rich Asians）

《真寵》

《為副不仁》

《寡婦》（Widows）

最佳導演

達米恩查澤雷（Damien Chazelle），《登月先鋒》

布萊德利庫柏，《一個巨星的誕生》

艾方索柯朗，《羅馬》

彼得法拉利（Peter Farrelly），《幸福綠皮書》

尤格藍西莫（Yorgos Lanthimos），《真寵》

史派克李（Spike Lee），《黑三K黨》

亞當麥凱（Adam McKay），《為副不仁》

最佳原著劇本

波博恩翰（Bo Burnham），《八年級》

艾方索柯朗，《羅馬》

黛柏拉戴維斯（Deborah Davis）、東尼麥奈馬拉（Tony McNamara），《真寵》

亞當麥凱，《為副不仁》

保羅許瑞德（Paul Schrader），《牧師的最後誘惑》

彼得法拉利、尼克瓦雷隆加（Nick Vallelonga）、布萊恩庫里（Brian Currie），《幸福綠皮書》

布萊恩伍茲（Bryan Woods）、史考特貝克（Scott Beck）、約翰卡拉辛斯基（John Krasinski），《噤界》

最佳改編劇本

萊恩庫格勒（Ryan Coogler）、喬羅柏科爾（Joe Robert Cole），《黑豹》

妮可哈羅芬瑟納（Nicole Holofcener）、傑夫惠提（Jeff Whitty），《Can You Ever Forgive Me?》

巴瑞詹金斯（Barry Jenkins），《假如比爾街能說話》

艾瑞克羅斯（Eric Roth）、布萊德利庫柏、威爾費特斯（Will Fetters），《一個巨星的誕生》

喬許辛格（Josh Singer），《登月先鋒》

查理瓦雀爾（Charlie Wachtel）、大衛拉比諾維茲（David Rabinowitz）、凱文威爾莫特（Kevin Willmott）、史派克李，《黑白三K黨》

最佳攝影

艾方索柯朗，《羅馬》

詹姆斯拉斯頓（James Laxton）），《假如比爾街能說話》

馬修利巴提克（Matthew Libatique），《一個巨星的誕生》

瑞秋莫里森（Rachel Morrison），《黑豹》

羅比萊恩（Robbie Ryan），《真寵》

林紐斯山德葛林（Linus Sandgren），《登月先鋒》

最佳美術設計

Hannah Beachler、Jay Hart，《黑豹》

Eugenio Caballero、Barbara Enriquez，《羅馬》

Nelson Coates、Andrew Baseman，《瘋狂亞洲富豪》

Fiona Crombie、Alice Felton，《真寵》

Nathan Crowley、Kathy Lucas，《登月先鋒》

John Myhre、Gordon Sim，《愛・滿人間》

最佳剪輯

Jay Cassidy，《一個巨星的誕生》

Hank Corwin，《為副不仁》

Tom Cross，《登月先鋒》

Alfonso Cuarón、Adam Gough，《羅馬》

Yorgos Mavropsaridis，《真寵》

Joe Walker，《寡婦》

最佳服裝設計

Alexandra Byrne，《雙后傳》（Mary Queen of Scots）

Ruth Carter，《黑豹》

Julian Day，《波希米亞狂想曲》

Sandy Powell，《真寵》

Sandy Powell，《愛・滿人間》

最佳妝髮

《黑豹》

《波希米亞狂想曲》

《真寵》

《雙后傳》

《窒息》（Suspiria）

《為副不仁》

最佳視覺特效

《復仇者聯盟3：無限之戰》（Avengers: Infinity War）

《黑豹》

《登月先鋒》

《愛・滿人間》

《不可能的任務：全面瓦解》（Mission: Impossible – Fallout）

《一級玩家》（Ready Player One）

最佳動畫

《鬼靈精》（The Grinch）

《超人特攻隊2》（Incredibles 2）

《犬之島》（Isle of Dogs）

《未來的未來》

《無敵破壞王2：網路大暴走》（Ralph Breaks the Internet）

《蜘蛛人：新宇宙》（Spider-Man: Into the Spider-Verse）

最佳動作電影

《復仇者聯盟3：無限之戰》

《黑豹》

《死侍2》(Deadpool 2)

《不可能的任務：全面瓦解》

《一級玩家》

《寡婦》

最佳喜劇電影

《瘋狂亞洲富豪》

《死侍2》

《史達林死了沒？》（The Death of Stalin）

《真寵》

《遊戲夜殺必死》（Game Night）

《抱歉打擾了》（Sorry to Bother You）

最佳喜劇電影男主角

克里斯丁貝爾，《為副不仁》

傑森貝特曼（Jason Bateman），《遊戲夜殺必死》

維果莫天森，《幸福綠皮書》

約翰 C. 萊利（John C. Reilly），《Stan & Ollie》

萊恩雷諾斯（Ryan Reynolds），《死侍2》

拉基斯史坦菲德（Lakeith Stanfield），《抱歉打擾了》

最佳喜劇電影女主角

艾蜜莉布朗（Emily Blunt），《愛・滿人間》

奧莉薇亞柯爾曼（Olivia Colman），《真寵》

艾希費雪（Elsie Fisher），《八年級》（Eighth Grade）

莎莉賽隆（Charlize Theron），《媽咪厭世日記》（Tully）

吳恬敏（Constance Wu），《瘋狂亞洲富豪》

瑞秋麥亞當斯（Rachel McAdams），《遊戲夜殺必死》

最佳科幻／恐怖電影

《滅絕》（Annihilation）

《月光光新慌慌》（Halloween）

《宿怨》

《噤界》

《窒息》

最佳外語電影

《燃燒烈愛》（Burning）

《我想有個家》（Capernaum）

《沒有煙硝的愛情》（Cold War）

《羅馬》

《小偷家族》（Shoplifters）

最佳電影歌曲

All the Stars，《黑豹》

Girl in the Movies，《Dumplin’》

I’ll Fight，《RBG》

The Place Where Lost Things Go，《愛・滿人間》

Shallow，《一個巨星的誕生》

Trip a Little Light Fantastic，《愛・滿人間》

最佳電影配樂

克里斯鮑爾斯（Kris Bowers），《幸福綠皮書》

尼可拉斯布里特爾（Nicholas Britell），《假如比爾街能說話》

亞歷山大戴斯培（Alexandre Desplat），《犬之島）

路易奇戈朗森（Ludwig Goransson），《黑豹》

賈斯丁赫威茲（Justin Hurwitz），《登月先鋒》

馬克夏曼（Marc Shaiman），《愛・滿人間》

全部都未睇過咁冷門嘅？

包括黑豹同登月先鋒。。。。

其實點解愛・滿人間未上畫都可以有提名

祖孽女主角終於有提名

痴撚線

黑豹頒獎典禮

Christian Bale